大陸媒體: 香港「TVB黑粉」已失敗, 《二月廿九》收視徹底敗給《慶餘年》

所以大家真係要去睇《二月廿九》

TVB黑粉的狂歡：捧ViuTV《二月廿九》為神劇，力壓《慶余年》？
3-5

眾所周知，TVB是一個電視巨無霸，在香港根本沒有敵手，但李二少爺的ViuTV可不這麼看，雄心勃勃的高層不僅想方設法挖TVB牆角，還在節目編排上和TVB屢屢叫板。3月2日9點30分，TVB開播內地劇《慶余年》，巧合的是，ViuTV也在同一時間開播了一部穿越劇《二月廿九》。

鑒於ViuTV已經不是第一次和TVB“撞車”了，我們有理由相信這次安排不是巧合，連港媒在報道中都稱這是TVB和ViuTV戰擂台、兩部穿越劇之間的較量（雖然TVB向來沒把ViuTV放在眼裡）。首播結束後，小編查到了兩部劇的收視成績：《慶余年》平均26.1點、最高28.7點，創造了TVB自2016年以來的二線劇集首播收視記錄；《二月廿九》平均收視2.9點、最高收視3.3點，港媒《01娛樂》稱其收視不俗。

《二月廿九》的這點收視率不僅無法同《慶余年》相比，還比TVB深夜重播的舊劇低了一半，實在不明白港媒說的該劇收視不俗從何而來。後來，我又看到港媒開設的兩劇投票結果、當地網友評論，發現《二月廿九》獲贊有日劇風、自制劇集的優點，評價竟然完全碾壓了《慶余年》，而當地部分電視劇評人亦批評TVB削弱港劇，贊ViuTV自制劇用心，因此為《二月廿九》賣力宣傳，甚至還呼吁粉絲不要看TVB。

原來，是討厭TVB的人在推高《二月廿九》的評價，這些聲音就是和《慶余年》打擂台的底氣，只可惜在收視率上已經分出了勝負。某些劇評人似乎忘了，是TVB和亞視撐起了港劇的輝煌，是如今的TVB艱難維系著港劇的地位，一個無法維持常年開劇的ViuTV，不會是港劇的救世主。

《二月廿九》講述的是一位香港少女穿越到未來的日本遇到種種怪事，並與兩個男主角發生三角戀的故事。目前，該劇在內地無討論度，豆瓣上僅有2條短評。

小粉紅都正在恥笑中

大家真係要去睇《二月廿九》

個收視TVB作出黎作到99點收視都得啦

有間嘢叫admango 專做tvb

慢慢j囉

以事論事，《二月廿九》拍以經拍得唔多好，剪得太差，好多鏡頭不必要地長

但用嗰個收視點嚟造文章，証明大陸仔始終係大陸仔

小粉紅真係得閒，連CCTVB收視都打飛機

個收視d計法

成日話人食大陸米
藍絲狗都食泰國米啦

睇TVB既藍絲 港豬 師奶根本係冇消費力 影響力，幾多收視都冇用

收視係真係假，睇TVB有幾多廣告咪知道囉。
係好多人睇D廣告商根本唔怕網民抵制，繼續落廣告。

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

無收視盒既睇唔睇都無影響
主要係睇有收視盒用戶

後生果批管理層都知tvb無人睇

大陸啲數據都好信

根本計收視盒都on9 十幾年前有收視盒個班廢老都係長開cctvb架啦

睇吓viu d廣告多到呢

唔通唔比人地打j咩

笑死我
支那人擔心自己疫情仲好啦
二月廿九你想睇都冇得睇
支那人成世睇你地既建黨大業啦

咩係豆瓣？有咩指標？

曲直難分

你睇唔睇影響唔到TVB收視,佢根本就唔計你部電視

我用now機頂盒長開ViuTV又同你講咩

所以各位手足要有策略，屋企有收視盒就開電視，有nowtv就用now機頂盒，冇就用電腦/App, 咁先係有效收視

CSM 為中國央視市場研究與 Kantar Media 集團等共同建立的合資公司。
你估計收視嗰1000個係咩家庭

唔係睇連登post 我都miss左呢套劇
Viutv冠名贊助唔算多 支持套劇之餘 買返支念慈庵支持下贊助商啦

cctvb 慶餘年

大把人討論

贏把口無用，總之TVB落廣告全部唔幫襯

大撚把台睇 洗閪睇tvb

唔食都仲要被人話廢青 咁我當然繼續食你 用你㗎啦
佢地講野都無腦 算啦

寫書評、樂評及影評嘅地方，亦有雜貨賣同討論區。

香港收視統計方法根本on9 而且cctvb啲數據咁撚多水份

打飛機都好信？

咁撚收得 洗撚造數咩

淨係藍店電視都3、4點收視，典挽牙？

我唔知咁多 仲之我追緊2月29日 好睇

大亞灣係中電投資，咩大陸電
至於水真係想佢地快d完約唔續

香港人先會搞埋呢啲野

睇咗都唔會計你睇架啦 任佢噏咋嘛
都差唔多成年冇睇過香港啲電視

都唔知呢啲係咪請返黎
上得bilibili呢啲精日份子網站話人精日

有條支講得幾岩
香港有鬼收視率
咪又係自己吹出來（cctvb)

睇邊間最後有錢賺咪知囉

點都好
大家得閒就追下二月廿九
就算平心而論都係好正

啱呀支那仔
落力啲煲劇啦
遲下中肺炎死撚咗就無得睇

TVB 啲收視吹到咁大都有人信

1000個收視盒計700萬人收視率

哎呀 仲有網上跨平台喎

sofiee

大陸媒體，完

輸唔輸大家心裡有數，唔使再自己呃自己啦

支那人都唔係好睇CCTVB啦！18年去過順德兩次，差唔多餐餐出街食無一間播CCTVB。深圳可能多dd，識個客係深圳住香港工作（而家應該係香港住），佢話深圳幾多人睇tvb。

套嘢原來咁大影響力，搞到強國都要抹黑

利申：覺得幾好睇，但估唔到會令到佢哋有威脅

仲係計埋7日收視，大灣區都計。

推

真係有咁多人睇就唔洗日日賣廣告話自己有幾多點收視啦

李嘉誠會唔會日日開記者會話自己好有錢啊

亞視就係欠咗呢份無恥

慣性收視同港豬咁多

個收視計法, TVB 早就破解左
明刀明槍去買佢會計數既電視機嫁啦

願聞其詳

咁多連登仔真係冇一個有收視盒

仲睇乜春慶乜Q嘢餘年嗰d真係得啖笑

[驚嚇] viu/港台/開電視 收視低迷連登仔就係做少呢一步

開直播 開 app 睇

大家要用app睇，如果屋企有計收視點嘅盒就直接電視台睇

你搵一戶都冇用啦
你搵晒全港一千戶先得㗎

個收視計法

我依家係開電視個Viutv app睇直播

強国人恥笑一回事
大家有冇盡力支持又係另一回事
記得開電視睇之餘 都要開 app/官網 直播！！

[驚嚇] viu/港台/開電視 收視低迷連登仔就係做少呢一步

我老母都睇二月廿九話好睇過cctvb
官媒繼續自己打飛機啦

大陸台好睇過CCTVB

理撚佢地啦
反正都唔會睇CCTVB

另外不如開個 post 召集收視盒手足

水就比人強逼買既, 米就食泰國既, 電就香港自己既
邊撚到用你支那野

其實真係好難得無咩冷場

是咪又官方認證路線正確

CCTVB開始造假
好似黑警話自己好多人支持咁

其實大家可以睇下部電視有冇得裝app，相信好多電視都有，我屋企部電視買咗4年有多都可以裝app，之後開電視再開viu果app黎睇直播

我覺得二月廿九拍得好好
題材好新鮮
雖然cctvb都拍過穿越劇
但係二月廿九用左好多關於物理,時空嘅theory
比人感覺好pro(雖然我唔明佢d theory)，做曬research
但係好過tvb hea下hea下
成個畫面都好靚，好唯美，調色都做得好好
好值得睇！
（我唔係打手，只係一個鍾意煲劇嘅人）

2月29播左一星期就12個Po
身邊既人都話唔錯喎

你真係覺得有呢樣嘢？
可能喺曬黃龍德度

但我眞係好驚訝大陸會拎 二月廿九 同 慶餘年 比
即係認証路綫正確

Exactly
雖然有好多紅、藍公司落廣告
但揾錢至上
有冇廣告就證明一切

全文重點：「大陸媒體」

關d蝗撚事咩，蝗死撚番去睇蝗劇啦，香港劇關你d蝗鳩事咩

多收視又點

咁少廣告
做得幾耐

多收視咪多人睇住有咩廣告品牌支持賣港賊

佢哋都未必有得睇 二月廿九 啦

其實得一千部機，統計學上係咪真係夠代表性？

港劇嘛，又唔係拍俾班支那睇

是旦，我都唔睇

唔好逼香港買水囉，好似我地好想買咁

冇詳
十幾廿年前, 同學屋企人開茶餐廳既
我想轉台睇海賊王, 佢話一定要長開無線,因為有收錢

點解TVB會搵到D 收視盒係邊我唔知啦
但係香港相對廉潔既年代都係咁, 唔通而家D 收視率係真咩

Admango係收集所有廣告嘅data
然後賣返俾廣告公司/ marketing
唔識就唔好鳩噏啦
點撚樣專做tvb?
計收視果間叫 Nielsen 呀
Nielsen係計每個media有幾多人睇
同有咩人睇

依個問題 大大話話由高登時代問到依家
問左十鳩幾年 從來無見過有巴打手足貼出黎

另求大家推廣 開app上網睇直播
[驚嚇] viu/港台/開電視 收視低迷連登仔就係做少呢一步

如果係random sampling嘅話應該有代表性嘅，但係佢唔係

利申：數學唔合格，等stat撚解畫

全家都Netflix追劇TVB全屋真係冇人睇
新聞阿爺阿嫲都寧願睇有線

以前識得有一個同事有

諗極都諗唔明，佢地昆到自己有咩用。只要香港人唔睇，cctvb就要執架啦，關支畜咩事

是撚但啦 慶x年咁撚垃圾都好j
用收視黎計邊套劇好睇已經on9啦
如果係咁 奧斯卡唔洗評審啦 直接頒獎俾最高票房嗰套戲咪得囉

佢計撚曬2岸3地
乜撚都谷到上三十幾點啦
點計算個收視率，一啲都唔公開透明
呢啲計算手法最適合俾支那粉紅閪用嚟打飛機

即係確實威脅到

咁人地的確無講錯，而且tvb收視飆升多返好多廣告，連登仔唔好活在夢裡

Push

(代po) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！

靠大家幫Viutv贏CCTVB

心水清 有幾何港劇會有支那狗提起

印象有人post過

要刷多d

係就係多咗廣告 但其實全部都係保健廣告 ....
人哋 viu M記又有 foodpanda 又有 公開大學又有
好難相比
所以大家記得要做抵制 TVB 戰綫

買埋netflix + fire tv stick比老豆老母都唔肯睇，佢哋嫌無咩中文劇

「目前，該劇在內地無討論度，豆瓣上僅有2條短評。」

喺香港播放然後用支那網站評分做參考

淨係睇viutv 廣告量
就知cctvb收得皮啦！

又捉一隻

已經好耐冇睇垃圾cctvb 二月二十九真心正

哈哈哈，呢班小粉紅提醒我要留意CCTVB仲有幾多廣告。
83台 20：58－21：00
Essentiale健肝素
及時雨信貸
珮夫人咳藥水
醫思醫療特約：星光熠熠耀保良
自家廣告x3

21：12－15
Qivaro特約：醫療系列（節目）
象錢寶
存款保障計劃
茲曼尼梳化
85台廣告
81台新時段
中石化特約：40年40個第一
招商局集團：一帶一路多精彩

有睇開99台 應該會發現廣告係密咗多咗

成篇文都on99,特別呢段：

某些劇評人似乎忘了，是TVB和亞視撐起了港劇的輝煌，是如今的TVB艱難維系著港劇的地位，一個無法維持常年開劇的ViuTV，不會是港劇的救世主

亞視都執柒咗，咁點計呀

「二月廿九」係好睇呀，你吹咩
不如寫信/email話比viutv聽係好睇呀

例如呢

有威脅就開始踩

記住上網睇呀
咁先有觀看次數

篇文樓主自己寫?

《慶余年》平均26.1點、最高28.7點，創造了TVB自2016年以來的二線劇集首播收視記錄

今年東張西望都＂突然間＂報埋收視，仲好高喎

#140

整張ViuTv vs TVB嘅同一時段嘅廣告比較

唔係成日開劇因為ViuTV劇一向高質

質重於量

淨係呢點就知支那人係數字怪物

條link有寫

幾乎得返黨企廣告
連收費電視睇波都仲多商業廣告過佢

CCTVB 我做過愛回家時段 可以起我底睇睇
viu 我未統計過 但其實我呢個星期轉睇 viu
發覺都祇係比 CCTVB 少一兩個
我星期一統計一下

兩邊都屌晒
lihkg仔 win到開巷

原來有

巴打加油

有冇人睇viu係又lag又矇？

收視盒個收視數字仲要自己打入去
我打100個人都得啦

其實係㗎

真
啲廣告商除咗population都仲會睇demographic
不過我就唔會信tvb公佈數字

成班大6條日日匿喺屋企出唔到去嘛
所以咪可以日日睇電視囉
唔係點解連登多咗咁多5毛?
因為可以homeoffice
要跑數咪要做7/24囉

21:24－31 83台
金融糾紛調解中心
預防肺炎
海通國際特約：股市直擊
勝景遊特約：XXXX
Seita特約：XXXX
自家廣告 x 5（好似）
天氣
光大新鴻基（麥美恩代言）
康業信貸：法證先鋒4
團結香港基金：抗疫。情

係唔係多咗廣告？

我陣間睇下其他台廣告係唔係多過CCTVB。

我覺得拍得好好喎
節奏整體上明快，會個角色都好有特色同意義

屋企人鍾意韓劇同鬼佬劇嫌香港D劇垃圾

死啦, 咁落去鄰國會唔係滲入viu 架
變cctvb 2號架

你有你打飛機 我有我睇二月廿九

得罪講句viu都冇心鬥
坐定定睇電視嘅時間係7點到9點食飯時間
其餘時間打機嘅打機 洗碗嘅洗碗 跑步嘅跑步
一家四口可能得一個人會食完飯睇電視
而viu喺7-9呢d黃金時間永尻遠都係播d濕尻日韓劇

聽日四個月了，無忘記亦唔敢忘記

每集專心搵彩蛋

我地淨係想tvb收皮 無話一定要捧viu喎 兩件事黎
股價跌到谷底仲要炒人都搵到野打飛機 不愧係支那

大陸狗收皮啦
利申:唔睇咩二月廿九

作到cctvb有一百點收視都冇用 你望下依家佢啲廣告就已經知道 年輕人已經放棄呢個台全部得返保健產品廣告

佢掂咩就死咩，比佢入晒所有media都冇用

日日睇二月廿九 好好睇

老實講

我覺得好撚好睇

乜撚嘢單一循環時空，平行時空，賭徒原則，穿越時空，確認穿越第一因

對於有興趣嘅人真係好撚柒正

簡單地了解呢D時空理論/假設

好似Tvb垃圾劇咁咩 毫無深度 家常話題 爭產奪利

個人喜歡 不喜勿插 但中國人反，我就大大力撐

真心嘅，有班無骨氣嘅人係會睇，仲要大大聲講我睇劇之嘛又唔係睇新聞

二月廿九高質
又黃又有靚仔靚女靚鏡頭睇

tvb收視假到

冇人睇已經事實 但點數係同以前一樣

如果支那播二月廿九
見到啲721 831 101 又唔做嘢 搭巴士唔好搭黨鐵 缺一不可 量子速讀會點

是撚但佢有佢打飛機 我有我地睇 電視業收皮係不爭的事實 慢慢頂飽佢

21：40-44
我搵兩個新聞台比較，睇下邊個多廣告D？

無綫新聞台
香港信貸
勝景遊
預防武漢肺炎
自家廣告 x 3（其中一個
及時雨：on call 36

21：40-45 有線新聞台HD
新聞台廣告（武漢肺炎版）
illuma
喜得佳
M記
京都念慈菴
海天堂
Ocean Marini樓盤
自家廣告：娛樂頭條

sorry 睇開Netflix 唔想番轉頭

正如杯葛TVB巴打講, 如果要整死TVB, 長遠一定要捧其他電視台的本土節目

本土粵語電視節目永遠有忠實觀眾 , 唔可以比TVB獨佔呢個市場

補充：CCTVB其中一個自家廣告係講自己節目有幾多點收視，東張至法證起碼廿幾三十點。

假報導，完

個大陸劇有咩好睇

嚴格黎講, Netflix跟TVB無衝突
本土粵語電視節目永遠有忠實觀眾

所以, 杯葛TVB的領頭巴打都有講: 如果要整死TVB, 長遠一定要捧其他電視台的本土節目

幾年前邊會有呢啲飛機廣告

有追二月廿九
睇廣告時段就知繼續支持viu/31台
就可以搶哂cctvb啲廣告

慶佢老母咩真係無聽過
脫離咗無線所有平台之後真係乜都無聽過
viu rthk 開電視 輪流睇都睇唔曬

莊始皇

記得login

睇親都笑
點解可以咁鳩

垃圾，大家推多d youtube viu tv其他好睇既野比屋企人睇 , 我地既力量盡改佢地

她多人話剪接用心

好日唔睇Cctvb
見到佢哋而家得閒到出埋 promo
吹奏自家節目收視有幾高
都幾折墮

借個位
有美國朋友edit左本書希望幫到香港人抗爭
唔睇都埋黎share下俾其他人睇

【抗緊疫仲有冇得抗爭】和你做文青！

轉化唔到做廣告收益嘅話
比你吹到有40點都無用啦

繼續自己慢慢打飛機

慶小說其實係好睇平心而論
但劇就不了

其實有冇本身會睇TVB但因為立場而唔再睇TVB?
我覺得大部分人本身就唔會睇TVB, 甚至根本唔撚睇電視
我自己係本身根本唔知香港娛樂圈有啲咩嘅人
但我都會電腦開住VIU,77
電視有時家人會睇TVB, 都係機會記低有咩黑心廣告商, 方便罷買(反正我冇TVB個盒)

不如先檢討一下個收視點點計先啦.....

唔好同佢地一般見識啦，佢住牆內你住牆外

想問其實點先計收視
我上網搵 tvb個計法都唔係好明

大把所謂黃都唔會睇viutv
唔知點解tvb播乜垃圾都會睇

又睇下邊個台廣告多d?
22：12－18
無線新聞台
團結香港基金：抗疫。情（節目）(3 mins)
團結香港基金
UA
美麗華旅遊
外遊提示
美聯特約：開市第一擊（節目預告）
自家節目預告 x 5

22：14－17
有線新聞台hd
節目預告：灣區直送
M記將軍漢堡
袋鼠外賣
惠氏
美聯地產
樂信藥業
香港家豬
cultutelle
齊心抗疫（小資訊） (Qivaro、京都同滴露特約）

我都覺得，所以平日八點睇港台時事節目

2220 viu
京都念慈菴：二月廿九*
富衛 x2
now*
雀巢
得果定
恐怖醫學*
埋嚟睇埋嚟揀*
生活小貼士*

節目重溫一條數
電視機收視一條數
網上直播一條數
之後會加埋就係綜合收視

所以你想ViuTV 開電視 31有收視就開app開網頁睇
記得login

屌 最近聽到啲廢老廢中藍屍話慶餘年好搞笑

支那狗無論佢地係比錢定比貨果個
佢都會話係你恩人

寧願電視睇Netflix YouTube啦

原來有套咁嘅劇？ 229

零宣傳

個收視計法同選特首一樣，淨係冧掂嗰班小圈子1000人，其他7百萬人睇晒viu都計0收視，仲信收視報告造乜

是撚但啦，佢鐘意乜咪乜，唔重要

撚有人睇慶魚年咩，男女主樣衰到呢....大陸都唔撚hit

可能因為係支那戲同本土戲比?
但講真香港人睇咩關佢地撚事叫佢地死翻去睇住cctv打j啦

咪得大陸人自己開，開完當香港收視，真係好撚好笑
btw，次次笑9完香港，d人都好快中回力鏢，小心d呀

睇下邊間電視台會收皮

ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》(4)

#65 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
有巴打屋企有盒

屌 唔係話立左例唔俾講香港咩
仲講到 果然支那垃圾法例

其實二月廿九真係唔得，如果佢同慶餘年交換台播就好

唔理收視幾多點
只要冇人搵TVB落廣告
年年蝕錢就得啦

當年亞視都claim自己55開
冇幾耐就執柒咗

NewGod美斯又可以加人工

100點收視都冇用
都冇廣告

以前得部電影機就話收視率係唯一指標啫
宜家我可以用電腦睇，可以第二日睇返

其實好多政府機構同醫管局24小時都播tvb
呢排仲要係電視下面貼請勿轉台

部分同意
可惜大部分學生手足家中廢佬都掌握住財政
消費力呢樣就唔同意

Tvb係跨平台總收視

我睇港台節目多，但我都相香港人仲係唔可以擺脱tvb宿名。

收視拎嚟俾廣告商睇, 所以要努力杯葛係cctvb賣廣告嘅公司
等佢地一落廣告就有反效果

「目前，該劇在內地無討論度，豆瓣上僅有2條短評。」
關我撚事班大陸狗咪繼續打飛機

佢依排吹到自己啲收視廿幾三廿點，點追

唔該晒巴打
即係如果港台我開電視播係計唔到收視？

TVB 個收視係假，就算跨平台都邊有可能三十幾點，講緊幾百萬人都睇過

下好好睇喎二月廿九
得十集真係唔夠

係

其他Viutv 仲蝕緊
不過tvb 黎緊會億億聲咁蝕

計唔到，用app 網頁睇
但31 app好似好低清

唔洗急喎 舊時代既野注定比人淘汰

呢個先係正解
個base都唔撚同
支那唔好用央視同cctvb比？

同意

唔算多無謂鏡頭
好多鏡頭都有意思
啲細節位都有講究 唔會唔連戲

角色又搞笑

首先其實啲數據同支共、黑警一樣佢9作都得，第二佢又計埋咩網上平台又大灣區個pool愈大數字都自然愈大
結論唔9理佢地啲數據同打飛機，大家繼續做tvb tg任

二月廿九啲廣告多到 45分鐘 都分4,5節播廣告 聽聞tvb播慶餘年 𠴱陣廣告都唔多個

利申：冇睇tvb 唔知真實情況

其實係，大家都唔再睇電視劇

痴線 勁好睇
一口氣追五氣

第五集睇到喊

二月廿九真心好睇
係咪算viu難得好睇既劇

連巴士站都有Poster 喎巴打

編審黃智揚，之前係教束嘅導演

viutv個收視計唔計埋跨平台？
好多人都係用app/上網睇直播

成鳩日仲係度以為香港啲資源係靠支那on99咁

要是沒有香港人，支那人？完蛋了

做過又話你知咩p牌狗

跨國全球總收視

支持啊，真係好高質

who cares

有八十萬人網上聯署支持送中TIM

呢個廣告柒到次次見到都好想轉台

點先有收視盒

我都唔睇電視

兒登狗就係雙重標準
現實係垃圾viu上唔到大枱

agger
海外撚表示無正常方法睇viu

ching係咪廣告界
外行人唔識
想問下點解會凈係睇整體收視？
唔會好似美國咁睇18-49個demo

同埋已經唔係Nielsen
轉咗做csm
好似係支國公司黎

TVB要節流員工待遇越來越差，但據說Viu的待遇亦好差
唔知係未睇死香港影視市場就係咁大，你唔去藍營都冇得點揀

cctvb繼續步向亞視化

當年班五毛垃圾都係咁幫亞視打飛機

結果係點

55開

其實TVB近來收視高返D，慶餘年呢個收視唔算好喎，而且仲係2016年以來2130時段首播最高？？呢個時段好多重頭劇喎，係唔係架？？

客觀D睇，大醬園的收視反而值得注意
呢套戲劇情老土，一開始收視只有22-23，但隨住周不時發放cult味、膠味，收視升到30
而連登打手po，第1-29集只如常吹完兩個po，但經過極度cls的29集，第30集大結局前後的第3個po一集就有20＋頁
呢個變化同收視係未做假無關

大醬園收視急升, 點會跟質素有關?

主要係因為肺炎

原來tvb計收視咁撚on9